剪片執相8-9k list

CPU: AMD Ryzen 5 2600
MB: AsRock B450M Pro 4
Display: Gigabyte GTX 2060 OC 6GB
RAM: G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 16GB (2x8GB) x 2
牛: Cooler Master MWE Bronze 650
SSD: ADATA Ultimate SU800 3D TLC 256GB M.2 2280 SSD
HDD: Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
Case: P6 Matx - Tempered Glass
SSP 砌機 裝win 10好似加300就有, 咁樣o唔ok?
定intel spec?

俾d意見

打唔打機先?
唔打洗乜2060
Cpu上2700x好過啦

咁display 用咩

可能食下雞 打下lol

AMD用高頻Ram比較好？

su800 m.2 $480好貴
仲要唔係nvme
MX500 500gb都係$505

不包cooler fan

mini c white 平d
執相A卡是常識吧

RAM唔夠

32GB 係基本, 要剪片,

得16Gb ram 好似唔夠
加埋成皮

東芝3TB唔係死亡率極高？點解樓主要買得咁零丁 加少少買4TB企業版好過

2666唔夠？起碼3000？

睇你打不打機
不打機 rx570

有咩HDD 好？ 樣樣加少少加少少就會變5位數

我個人覺得
5位就點都要

咁你咁講......張張list 都5位數冇其他choice la.....

CPU: AMD Ryzen 5 2700X ($2,400)
MB: AsRock B450M Pro 4 ($600)
Display: RX 570 4GB, ($999) 打機果陣用得, 唔打又得, (聽說 RX卡色係靚D)
RAM: G.Skill DDR4 Flare X Series 2400MHz 2x16GB F4-2400C15D-32GFX (Special for AMD DDR4) ($2,200)
牛: Cooler Master MWE Bronze 650 ($500)
SSD: MX500 ($550)
HDD: Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD ($500)
HDD 個人建議買多隻做RAID 1, PK果陣你會喊出泥
Case: P6 Matx - Tempered Glass ($350)

$8,100

本身唔打 買左可能得閒打一打

DISPLAY 卡果到可以轉RX590,

依家唔知仲有冇GAME送,
如果有, 我同你收哂D GAME

張Display 平一半有多 係咪同10x0 系列同年代， 姐係上代產品？同2060 係咪差好hi遠

你用途係點先
執相剪片chur ram chur 多核
2700 + 32gb ram + b350 + rx570 就咁睇下幾錢先
但你又要打機 咁張卡又要好d?
當然呢層要睇你隻moon 先喇
你本身就係full hd 60hz mon 咁rz570/580 都夠
如果係2k 咁張卡又要再勁多忽

144hz 又係要張卡勁d

不如你講哂現有gear 先?

乜都冇 用緊7年前Fujitsu NB 仲打到lol
打算入個4K月 啲video係4K 但用1080月好似怪怪地

RX570同GTX1060差唔多架咋...同2060完全唔同level....

睇返你條list如果想平點解唔買2x單條16GB而買4x8GB?按理單條一定平過雙條...

另外隻牛洗唔洗買到650咁多？定你想日後有升級空間？就算係RTX2060正常550~600都夠推

同埋叫你轉走隻HDD係因為聽過東芝3TB質素有問題，我上中田同珍寶都唔見有價，唔知巴打你係邊搵隻3TB返黎。樓主要平好似上面位巴打建議買WD Blue又得 (但唔建議，因為係以前嘅green) , 買WD Gold或者東芝企業版又得，睇餸食飯

都唔知條友想點...

用到 2060 如果唔係玩到大作, 真係算啦...
DLSS又唔多GAME,
買張590好過...唔好浪費隻牛

條友跟本想打機拍片,
剪川汁相, 如果唔係, 買個玻璃箱做咩..."
我朋友剪開片, 係用部好靜, 吸音箱.

i see...咁RX590呢, 又同咩GTX差唔多?
其實我原本條LIST 換左你地講既HDD 同 2X16 會好D?
另外4X8 係會好過2X16定點?
用2600 RAM係AMD到係唔係好廢

我見GLASS 箱靚......原來GLASS係FOR打機ONLY?
我見我原本個LIST可以買到2060, 咁咪用2060

你唔係打機, 幾多Hz 又點...
我老婆打LOL 用緊2400 炸...

但你原本個LIST 係2600嘛...
2600 剪片啦咁你, 無眼睇

你塊板得dual channel,插2條同4條都無分別。如果係4 channel就話插4條快少少啫，但個差別都唔大

RTX590等於1060同1070之間啦，但功耗高到癡線你都唔會想要

RX590 sor 講到自己都亂埋

2600 原來咁差....一定要一野升到2700X先叫夠?
2600X/ 2700呢

明解, 咁我轉番2X16 THANKS

你自己又話8~9K
咁張卡退出泥D錢, 梗係塞落CPU到啦.
咁你話要剪片, 除左塞落CPU到,
可以點呢?

如果冇下限, 2700 都夠啦

同大家講多少少BACKGROUND, 我唔係專業剪VIDEO, 係因為玩DRONE先要CUT, 之前一直用IPHONE X CUT.....另外我部腦係用左7年都仲用緊, 所以大家可以稍微放下你地個LEVEL既效能, 只係想盡用新野, 又可以做到我要既野, THANKS

買4k drone咁捨得但砌部新機要生要死

次次都係咁..買呢樣野又捨得...買個樣又唔得....唔識點同你討論...SOR

由佢剪啦, 16GB + 2600
REN 4K.. 由佢啦,

咁呀8700 + 32gb 2666mhz + b360
再 + rx590
不過你諗下買moon 錢
moon 最煩
2/4k moon 你張display 又要勁先推到 (如果打機)
但2k/4k moon 個price 已經2.5k up

我自己用up2516d 貪色域唔差嘅ips 但個moon 已經3k
你如果唔係重度剪/執相 不如買部ipad 執算
all in one moon 又靚又易sync 遲下Adobe 又更新更多desktop features 落ipad 到
部機轉砌黎淨打機算喇

我想買部notebook 有冇巴有心水

師兄識野呀
up2516d 真係好好J, 睇片, 清到呢~~~~~~~~~~

睇片唔係間房全黑都ok ge
始終dell d 漏光

買個ssd around 1/2tb左右算啦
我剪一集一個鐘節目都係1080p 700gb-400gb footage左右
最緊要mon靚睇落冇咁攰又睇到細位
另外4K你睇返imac pro砌返差唔多性能就夠用
懶撚就買imac算啦
返正出到去個個都用mac剪野過file 方便啲

原來係正常,
初初以為有問題, 番去同佢嘈左輪...哈哈.
BTW, 都係俾我老婆用..

但有個小問題,
佢打機冇咩野,
但係上網呀, 做番DESKTOP 野,
個MOUSE 會有殘影, 要點先解決到,

順帶一提
SSD係用黎做野
買多幾隻外置hd放舊job算啦
多多位都唔夠你用

可以參考一下

殘影我又唔覺有
你係咪set 錯左d 野

嗱，樓主咪話我地一味淨識笑鳩你唔幫手

雖然我無剪片，但我睇咗下剪片需要啲乜。無理解錯嘅話

影片輸出主要靠CPU同RAM
效果preview靠GPU

基本preview都唔會開4k咁憨鳩，用1080p preview乜都夠啦。所以樓主要砌機一定係落重本喺CPU同RAM度，display買張行到4k就夠，最緊要多VRAM (6GB以上）

建議係咁多。都係果句，睇餸食飯。以上有錯請屌柒我

思維上冇錯
差左ssd import output loading 都有d 關ssd 事
因為ram 唔係多到食哂條片入去

我都唔知...
要番去再睇